有無D歌既詞係好有故事性？

拋磚引玉

JUNO既 劊子手最後一夜

曲：馮穎琪 詞：林夕 編：謝國維, Jerald's Dad 監：Juno Mak, Jerald

磨利了刀頭 為免 死囚 顫抖
磨鈍了心頭 為我 好受
聽慣肉身崩裂爆響的血溝
見慣被逼低首硬頸的切口
目送有冤都要沒冤都要走
菜市口 逐個走
劊子手不理替何人何事出手
不顧 今生未及輪迴仍如豬狗
不過 為過活要 面對 像我活過的命
如罪 如淚 被抹走
這雙手剛殺了誰 和誰又牽手
只怕 在吻著看著這 頸背後
想到 這血肉 為何未見切口
難 道 我 失 手

D詞真係好撚正 完全可以FF埋個故事出來

櫻花樹下

你照顧我爸爸媽媽
永遠都不開口跟我吵架
天天等仔女放學 盡責顧家

捨得花心思下廚
嚴重傷風都不肯請假
你這一顆忠心
雷電風雨下不會腐化

原來沒有你 但仍愛你
才後悔當天不肯留住你
朝馬尼拉的方向想起你 你是愛的傳奇
皇后像嘆氣 淚留兩臂
紅日禮拜已經等不到你
忍痛 將你淡忘
誰料我路過砵甸乍街 竟找到你

你最愛那珠寶手飾
為怕花枝招展不肯穿戴
天天飾演乖少艾 沒有逛街

該知手機關掉時
才悟得出虛空的境界
你那麼的虛空
誰認識你亦只會崇拜

原來沒有你 但仍愛你
才後悔當天不肯留住你
朝馬尼拉的方向想起你 你是愛的傳奇
皇后像嘆氣 淚留兩臂
紅日禮拜已經等不到你
忍痛 將你淡忘
誰料我路過砵甸乍街 竟找到你

原來沒有你 但仍愛你
才後悔當天不肯留住你
朝馬尼拉的方向想起你 你是愛的傳奇
皇后像嘆氣 淚留兩臂
紅日禮拜已經等不到你
忍痛 將你淡忘
誰料我路過砵甸乍街 竟找到你

Hotel California

因為愛情

我現時自己肯做飯

《那夜我替女兒「R」背脊》鄭丹瑞
作曲：Harry Ho
填詞：鄭丹瑞

（好痕呀)

哦 ‘R’背脊 ‘R’背‘R’背脊

放工已經十二點幾
唉 攰到扒喺度“冷”返屋企
攤喺張床度仲喘緊氣
呀 醒起唔知阿女佢訓左未
訓左又唔知會唔會“扶”被
老婆一手拖左我過隔離
靚雞雞行近阿女床尾
點知個女佢棟高企(Daddy)

佢眼光光咁望住我地
佢笑微微 佢舔舔脷
佢古古惑惑咁攬埋黎
句句都話真的愛你
攪到爸爸鬼咁歡喜
一手抱起佢齊齊碌落地
此情此景 一生中最美

好痕呀好痕呀 好痕呀好痕呀 好痕呀好痕呀 好痕呀好痕呀
好痕呀好痕呀 好痕呀好痕呀 好痕呀好痕呀 好痕呀好痕呀

啲朋友笑我欏苦黎辛
生左個女之後無覺好“目訓”
個人又容易忟忟掙掙
個女打過乞嗤就發晒“Tee Tun”
細時擔心無錢買奶粉
仲要怕佢考試欏低分
又要驚佢醜樣無人搵
到佢結婚都仲驚佢嫁錯人

好痕呀好痕呀 好痕呀好痕呀 好痕呀好痕呀 好痕呀好痕呀
好痕呀好痕呀 好痕呀好痕呀 好痕呀好痕呀 好痕呀好痕呀

抵錫 ‘R’背脊

那夜我替女兒‘R’背脊
‘R’得佢舒服 腳仔係咁踢
‘R’天光 骨都赤
無問題 皆因個人抵錫
其實係人都錫自己兒女
佢叫你跳落海呀 你都會去
兒女的魔力最威水
做牛做馬都唔拘
捱生捱死無抗拒
仲要得閒俾老細佢窒幾句
想到心酸 滴左滴眼淚
哎呀 滴左入阿女隻耳仔裡
幾乎整醒個寶貝女
好彩阿女佢以為係流口水
阿女阿女 我宜得一啖將你吞落肚裡去

好痕呀好痕呀......

(Daddy Daddy 好痕呀 Daddy Daddy ...)
(唔該 DADDY)

碌鳩已漸痕 銀行提現金 一千蚊

陳奕迅
Last Order
New Order

粵語殘片 陳奕迅
喬遷那日打掃廢物家居仿似開戰
無意發現當天穿返學夏季襯衣
奇怪卻是茄汁污垢
滲在這襯衣布章外邊
極其大意 為何如此

想那日初次約會心驚手震膽顫
忙裡泄露各種的醜態像喪屍
而尷尬是快餐廳裡
我誤把醬汁四周亂濺
駭人場面相當諷刺

你及時遞上餐紙
去為我清洗襯衣
剎那間身體的觸碰大件事

今天看這段歷史 像褪色午夜殘片
笑話情節 此刻變窩心故事
現時大了 那種心跳難重演
極燦爛時光一去難再遇上一次

怎努力都想不起初戀怎會改變
情侶數字我屈指一算大概知
奇怪卻是每戀一次
震撼總逐漸變得越淺
令人動心只得那次

有沒捱壞了身子
會為哪位披嫁衣
你有否掛念當天這醜小子

今天看那段歷史 像褪色午夜殘片
笑話情節 此刻變窩心故事
現時大了 那種心跳難重演
極燦爛時光一去難再遇上一次

在混亂雜物當中找到失去的往事
但現在雜物與我舉家將會搬遷
讓記念成歷史

想想那舊時日子 像褪色午夜殘片
任何情節 今天多一種意義
現時大了 那種心跳難重演
極爆裂場面想再遇確實靠天意

鬥牛囉

睇完你就明佢點解會咁紅
果種吸引力同作曲好癲

繞場引逗它飛奔不休 戰上幾個回合
霸氣洩漏 長矛手卡準節奏
Mer 跟著我們 Mer
刺扎背部它血管爆破 激怒過後立刻
兇暴如仇 花鏢手插上金鉤
Mer 跟著我們 Mer

重複貝羅尼卡動作

野性袒露著靈魂純粹 或者肆意妄為
直到親手栽培了原罪以後 又要將它
摧毀

香港邊有呢d歌

後窗知己

日語得唔得架
SEKAI NO OWARI - Magic ,兩個字 凄美

粵語殘片

Eminem - Stan

The Continuing Story Of Bungalow Bill

Hey, Bungalow Bill
What did you kill, Bungalow Bill?
Hey, Bungalow Bill
What did you kill, Bungalow Bill?

He went out tiger hunting with his elephant and gun
In case of accidents he always took his mom
He's the all American bullet-headed Saxon mother's son
All the children sing

Hey, Bungalow Bill
What did you kill, Bungalow Bill?
Hey, Bungalow Bill
What did you kill, Bungalow Bill?

Deep in the jungle where the mighty tiger lies
Bill and his elephants were taken by surprise
So Captain Marvel zapped in right between the eyes, zap!
All the children sing

Hey, Bungalow Bill
What did you kill, Bungalow Bill?
Hey, Bungalow Bill
What did you kill, Bungalow Bill?

The children asked him if to kill was not a sin
"Not when he looked so fierce", his mummy butted in
If looks could kill it would have been us instead of him
All the children sing

Hey, Bungalow Bill
What did you kill, Bungalow Bill?
Hey, Bungalow Bill
What did you kill, Bungalow Bill?

Oh ho!

啊！！！You don’t love me la!!!
Call你call咗咁耐 四次你亦唔覆
實系做咗地野 又怕我知道
識你識左咁耐 無試過話送花
實繫好心愧先會無端端送禮
成日唔搵 成日唔緊 成日話見但見一陣
態度唔同以前成個冷淡曬
是但啦 算數啦 唔煩你啦 無人錫我啦
再見啦 無野啦 實在夠啦 你唔愛我啦
是但啦 算數啦 又話錫我 話咁快就變曬待我幾差
再見啦 無野啦 完場嘅啦 你唔愛我啦
聽我講左咁耐 氹下我亦唔得 淨系坐左系樹話我太多心
等你等左咁耐 有無野同我講 淨系想聽多一次ＢＢ好愛你
成日唔搵 成日唔緊 成日話見但見一陣
態度唔同以前成個冷淡曬
是但啦 算數啦 唔煩你啦 無人錫我啦
再見啦 無野啦 實在夠啦 你唔愛我啦
是但啦 算數啦 又話錫我 話咁快就變曬待我幾差
再見啦 無野啦 完場嘅啦 你唔愛我啦
以前出街你一定來接我 呢頭講拜拜你果頭又call
但系呢排 你有乜唔妥 眼定定唔出聲 你諗緊邊個
送俾你件 t-shirt 你好耐無著過 我地幾時識 你又唔記得左
系咪淡左 系咪厭左 你唔再愛我
成日唔搵 成日唔緊 成日話見但見一陣
態度唔同以前成個冷淡曬
是但啦 算數啦 唔煩你啦 無人錫我啦
再見啦 無野啦 實在夠啦 你唔愛我啦
是但啦 算數啦 又話錫我 話咁快就變曬待我幾差
再見啦 無野啦 完場嘅啦 你唔愛我啦

學貓叫

1874

It was a story told for years
When a young girl dwelled this land
With eyes shone like the star
And a smile that charmed both heaven and earth

The moon was ashamed when next to her
And the flowers bowed their heads
Her songs could tame the beasts
Her songs could wave all sorrows away

Yet that Fate was envy bout this girl
And a plot was planned to lay her down

To a pasture she was led
Where the grass was always green
In the midst of this wonderland
Stood the plant that'd bring her permanent end

The plant of death was in her eyes
Sending its fragrant through the air
laughter form below was heard
Find more lyrics at ※

With a touch the task was done
Like an arrow it speared her heart
Like venom it killed her light

As her body slowly dropped
Stopped the singing from around
Her soul left without a sound

The god of love was deeply hurt
When the tragedy was known
It cut right into his heart

With tears and pain he flew to her
To end this sorrow he drawn his sword
How red the blood that sprayed around

As the thorns grew around it stem
And the petals stained in red
Turned the plant into a rose

k 歌之王

shall we talk

那瘦削少女
每一天扑野

百年樹木